東大嶼人工島 中原地產主席施永青：填海好 何必講利益

我們在考慮填海這類公共工程時，根本不應該純以能否收回金錢上的成本作為主要考慮。因為由政府負責進行的很多公共工程，都是以服務市民為目的的。有時是完全不收費的；難道政府應該以收不回成本而拒絕興建？

例如：政府為防止山泥傾瀉，保護市民安全而興建的護土牆，就不會向途經的人收費。當然如果政府財政能力不足的話， 亦只能降低對安全性的要求，暫時放棄在一些受影響的人較少的地方建護土牆。台灣在興建橫貫公路初期，就沒有財力在所有有塌方危險的路段都建護土牆。

填海是為了造地去解決香港的市區發展需要，內裏既有市民的住屋需要，亦有經濟發展需要。我們在考慮要不要填海時，應考慮的是香港是否真有這種需要，與香港是否真有這種承擔能力。如果增加市區發展用地是香港的基本需要，而香港又不是負擔不起的話，我們根本不應該因可能沒法收回建設成本而拒絕填海。

施永青話唔好講利益

感謝施生提供笑話

填海造陸過聖誕

同警察係政治中立一樣咁難聽

聖誕節仲講咁多
寄聖誕卡啦

你免費幫年青人上樓囉

由地產霸權嘅婊婊者講出依句說話
真係特別有說服力

施生搞生意都係求打和 良心地產商

搞手為求打個和

攞護土牆同你可以起樓賺暴利嘅工程比
地產商每賣一個單位，政府收50%稅，我咪讚成填海囉

地產佬實係咁講，不意外